.. _glossary:
Глоссарий перевода
================================
Как какой термин был переведен, чтобы было проще заметить разный перевод одного и того же

Характеристики и основные термины
------------------------------------

* Attribute Checks - Проверки Характеристик
* Direct Checks - Обычные броски
* Opposed Checks - Спасброски

* Might - Мощь
* Load - Нагрузка
* Grace - Грация
* Footwork - Манёвренность
* Shell - Панцирь
* Belt Size - Размер Пояса
* Insight - Проницательность
* Technique Slots - Ячейки Техник
* Hunger and Belly - Голод и Сытость
* Spook and Cute - Жуть и Привлекательность
* Speed - Скорость
* Bulk - Вес
* Notches - Метки
* Absorption - Поглощение

* Pools - Запасы
* Heart - Сердце, Soul - Душа, Stamina - Выносливость
* Stash - Припасы

* Lifeblood - Живокровь
* Glory - Слава

Черты, Пути, Тайны, Продвижение, Амулеты
-------------------------------------------

* Traits - Черты, Sub-Traits - Подчерты
* Paths - Пути
* Rank - Ранг
* Proficiency - Умение, Skill - Навык
* Advancement - Продвижение, milestone - веха
* Minor Advance - Малое Продвижение

* В Мистических путях уровни: *название* Initiate, *название* Adept, *название* Sage - Посвященный, Адепт, Мудрец
* Husk - Оболочка
* Arcana - Тайна (*Arcana - местные заклинания*)
* Essence - Сущность
* Charms - Амулеты
  
Оружие, Броня, урон, Сражение
--------------------------------

* Handedness - Хватка
* Paired Weapons - Парное оружие

"Пайплайн" урона: Урон
    -> (ПУ) Понижение Урона / (DR) Damage Reduction
    -> Впитывание / Soak (Soaking)
    -> Поглощение / Absorption

* Durability - Прочность

* Stamina Tax - Налог Выносливости
* Attacks of Opportunity - Провоцированные атаки
* Withdrawing - Отступление
* Dash and Jump - Рывок и Прыжок
* Pogo Strikes - Удар с отскоком
* Delay - Отсроченные ходы
* Readying - Подготовка
* Parrying - Парирование
* Dodging - Уклонение
  
* Spent Stamina - Потраченная Выносливость
* Taxed Stamina - Налог Выносливости
* Dedicated Stamina - Вложенная Выносливость
  
* Conditions - Состояния (*в названии раздела)
* Environmental Damage - Природный урон
* Off-Balance - Дисбаланс
* Death's Door - Врата Смерти
* Unconsciousness - Потеря сознания
* Suffocation - Удушение
* Damage over Time (DoT) - Отложенный урон (ОУ) (*мне больше нравится вариант Постепенный Урон, но ПУ уже занято*)
* Status Effect - Эффект состояния
* Deterioration - Износ
* Cover - Укрытие
* Rough Terrain - Пересеченная местность
  
* Focusing - Фокусировка/Концентрация (*мне кажется, лучше оставить только Фокусировку, пускай с предметами-фокусировками и может путаться*)
* Focus Action - Действие Фокусировки
* Soul Focus - Фокусировка Души
* Art Focus - Фокусировка Искусства
* Spell Focus - Фокусировка Заклинания
* Stash Focus - Фокусировка Припасов

Снаряжение
------------------

* Arcane Foci (Arcane Focus) - Магическая фокусировка
* Stash Scavenge - Поиск Припасов
* Strain - Крепость (*которая у зелий и алкоголя*)
* Flasks - Склянки
* Rejuvenating Flasks - Восстанавливающиеся склянки
* Targeted Effects - Направленные эффекты
* Terrain Effects - Эффекты окружения
* Ingested Effects - Эффекты приема внутрь
  
Отдых, социалка
-----------------

* Rest - Отдых
* Break - Перерыв
* Camp Actions - Действия Лагеря
    * Sleep - Сон
    * Treat - Уход
    * Repair - Уход (*объединен с Treat почему-то*)
    * Craft - Ремесло
    * Research - Исследование
    * Practice - Практика
    * Training - Тренировка
* Endearing - Очарование
* Bullying - Запугивание
* Deceiving - Обман
* Convincing - Убеждение
* Impressing - Впечатление